傳東海艦隊爆疫情 少將避談軍人中招問題

傳東海艦隊爆疫情 少將避談軍人中招問題

解放軍「零感染」引來各界質疑。

國務院新聞辦昨舉行軍隊支援地方抗疫記者會，被外媒問及人數達200萬之眾的軍隊有無被感染疫症時，中央軍委後勤保障部衞生局長陳景元少將表示，軍方加強疫情防控，控制人員外出交流、減少集會聚集；同時調整訓練，減少集體活動；未有正面回答有無官兵感染問題，只重申部隊有非常良好的生活秩序。日前軍媒曾自爆，海軍東海艦隊出現疫情，包括護衞艦常州號艦長余松秋也被隔離。

出席軍官全不戴罩

相關新聞：單日顧客11,528人創紀錄

武漢疫情發生後，軍委主席習近平下令陸海空三軍抽調4,000多名醫護赴武漢支援。目前內地多達2,000醫護確診感染，軍方醫護有否感染也被關注。陳景元表示，目前未出現援鄂軍隊醫護感染情況。有觀察人士指，中共軍隊歷來少和地方搭界，對疫情防控諱莫如深，軍方本身自成體系，不加入地方統計，外界知之甚少。陳的回答其實等於沒答。陳景元擁醫學博士學位，曾在美國哥倫比亞大學公共衞生學院從事博士後研究，是軍方神經毒理學專家。

海外一直盛傳解放軍有人染疫。香港人權民運信息中心早前指，海南三亞的潛艦部隊有一名軍官確診。軍方《解放軍報》早前曾披露，海軍「常州號」艦長余松秋正被隔離，透露自己正好「沉下心研究訓練難題」；報道一度引外界關注軍隊是否發生疫情，抑或只是休假回隊「自主隔離」。據報當局為防病毒在軍隊傳染，採取嚴格的隔離要求，包括隔離時間較14天長，又要求春節休假中的官兵提早歸隊。

外界注意到，昨日出席記者會的陳景元及國防部新聞局長兼發言人吳謙大校，皆穿野戰服參加而且不戴口罩。

中央社

陳景元

死撚哂最好